班廢老話人阻佢返工根本就係搵借口

尋日我坐個架地鐵，比義士揀中左做不合作運動，
當場聽到最多既都係「我唔知佢地今日會罷」、「點解會咁早搞事」
你班撚屌係火星返黎定唔睇新聞？

坐我隔離個阿叔係度屌鳩班後生，之後仲動埋手打人，
我走去勸交，就比個阿叔打埋一份，推埋我出車，
之後去左另一個車廂坐，就有個阿叔拎住張$100黎跪係我面前：
後生仔當我怕左你，比$100你唔好再塞住架車，我想返工
我個下心諗你真係想陰鳩我，搞到草木皆兵咁款，
你有$100唔去打的走黎比錢我，笑話。

跟手隔離個師奶就係咁話趕時間，我好心叫佢轉巴士，
佢仲插返我轉頭話我陰佢，佢落左車就中我計，死都唔落車，
你家陣唔係好趕住返工咩？你係咪咁有本事繼續等落去？

講到尾呢班所謂好想返工既人，根本就唔趕住返工，
反而係借呢件事搞班後生仔，加深世代矛盾，
如果呢班人係手停口停既，仲咁得閒同你嘈？
我又真係未見過有人八號風球走去尖咀屌鳩大交合做乜掛8號波，
退多十步去講，你到而家都唔知人地點解要罷，你都係咪出聲啦

時代革命

有心返工其實行路都返到去

屌佢老味我過埋海返工，轉左兩程巴士，都係10點幾返到，會返唔到工既咩？

大家寫左感謝信比警狗叔叔同佢啲鄰居未呀<3？

香港好多奴隸

唔止廢老 我身邊有個廢青都係咁樣諗 話人阻佢返工
咁撚鍾意返工唔該返撚飽佢 平日咪撚休息紅日咪放假 八號颱風唔該繼續返工

用老細口吻同佢講
明知罷工點解唔早啲出門口
8點前啲車不知幾順暢
我公司直頭有人公司過夜